\chapter{Plan i rezultaty testów}
\section{Cel}
Testy systemu mają za zadanie pokazać, że system spełnia założenia funkcjonalne i niefunkcjonalne. W przypadku niniejszego systemu należy pokazać, że użyte moduły pochodzące z różnych bibliotek oraz tworzone na potrzeby tego systemu poprawnie ze sobą współpracują. Trzeba również sprawdzić czy system poprawnie odczytuje dane wejściowe i daje poprawne rezultaty. \\
\section{Obszary wymagające testowania}
\begin{itemize}
	\item Czy tworzony kod działa w poprwany sposób (np. czy funkcje/metody dają poprawny rezultat dla określonych danych)?
	\item Czy system poprawnie wczytuje konfigurację systemu oraz daje poprawne rezultaty?
	\item Czy wykorzystane moduły poprawnie ze sobą współpracują?
\end{itemize}
\section{Strategie testów}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{4cm} | p{11cm} |}
		\hline
		\textbf{Rodzaj testów} & Testy jednostkowe  \\  \hline
		\textbf{Cel testu} & Sprawdzenie poprawności działania tworzonych fragmentów kodu  \\  \hline
		\textbf{Sposób testowania} & Sprawdzenie wyniku działania funkcji dla różnych rodzajów parametrów, na których dany fragment kodu operuje. Testy będą przeprowadzane na bieżąco, wraz z tworzonym kodem.  \\  \hline
		\textbf{Kryteria zakończenia} & Jeśli dany fragment kodu daje oczekiwane rezultaty dla testowych parametrów, to nie będzie on już dalej testowany  \\  \hline
		\textbf{Kryteria dodatkowe} & Wszelkie modyfikacje w działaniu fragmentów kodu będa pociągały za sobą potrzebe ich ponownego testowania. W szczególności dla fragmentów kodu, których logika ulegnie zmianie, będą tworzone nowe testy.  \\  \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{4cm} | p{11cm} |}
		\hline
		\textbf{Rodzaj testów} & Testy akceptacyjne  \\  \hline
		\textbf{Cel testu} & Sprawdzenie, czy oczekiwania klienta pokrywają się ze sposobem oraz wynikami działania systemu  \\  \hline
		\textbf{Sposób testowania} & Klient zechce przygotować konfigurację systemu, przeprowadzi obliczenia w ramach działania systemu, a następnie zweryfikuje otrzymane rezultaty. Testy będą przeprowadzane po każdej iteracji.  \\  \hline
		\textbf{Kryteria zakończenia} & Jeśli klient uzna, że rezultaty są poprawne i satysfakcjonujące (czyli system tworzy sieci potrafiące dokonywać skutecznej klasyfikacji dla danego problemu), to testy zostaną zakończone.  \\  \hline
		\textbf{Kryteria dodatkowe} &   \\  \hline
	\end{tabular}
\end{center}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ | p{4cm} | p{11cm} |}
		\hline
		\textbf{Rodzaj testów} & Testy integracyjne \\  \hline
		\textbf{Cel testu} & Sprawczenie, czy poszczególne moduły poprawnie ze sobą współpracują   \\  \hline
		\textbf{Sposób testowania} & Należy sprawdzić jak zachowują się poszczególne komponenty, do których przekazane zostaną wyniki działania innych modułów. Testy będą przeprowadzane w początkowych fazach systemu, oraz jeśli zmieni się zasadnicza część logiki działania systemu (np. zmiany w genotypie).  \\  \hline
		\textbf{Kryteria zakończenia} & Brak - testy będą przeprowadzane po każdej zmianie związanej z zasadą działania systemu. \\  \hline
		\textbf{Kryteria dodatkowe} &   \\  \hline
	\end{tabular}
\end{center}

\section{Rezultaty}
\subsection{Testy jednostkowe}
Testy pozwoliły wykryć drobne błędy podczas tworzenia kodu.
\subsection{Testy akceptacyjne}
Rezultaty tych testów miały znaczący wpływ na kierunek rozwoju systemu - ich niepowodzenie oznaczało potrzebę zmian w sposobie działania systemu. Klient nie akceptował bowiem sieci neuronowych będących efektem działania systemu, których skuteczność do klasyfikacji była na zbyt niskim poziomie.
\subsection{Testy integracyjne}
Testy te były przeprowadzane za każdym razem gdy zmieniała się zasada działania systemu - to z kolei działo się często, w związku z częstym odrzucaniem systemu przez Klienta.